而家d中小學逼d學生同同輩傾計一定要用普通話或者英文 有無方法解決

落街就聽到燥
集思廣益 大家幫手諗下點搞

推post

之前幫個細路補習，佢狂同我講蝗語，我死都唔肯講，然後比佢恥笑唔識講
諗起就嬲 班仆街咁樣荼毒啲細路

要灌輸講廣東話比蝗語同英語高尚既概念
見到人講蝗語就岐視眼光咁望住就得喇

見過有班細路用純正廣東話傾計溝通
但係傾傾下計突然爆出:操你媽b 傻b之類說話

但係佢地學校依然有呢個要求都無用
d學生英文又唔夠叻
又無可能要佢地全部講晒英文

屌鳩佢老母臭西
識普通話有咩巴閉

呢個真，將香港話推返上第一係本土主義，成件事有說服力好多。宜家香港搞到英文高級過香港話真心on9

蝗語唔係叻d先講囉 無d常識

香港崇洋無辦法

笑鳩返佢大陸仔

好彩早廿年出世

最理想就係所有香港人講返粵語喇，如果唔係講英文都好過大陸話嘅

哩個真係冇辦法
因為香港一直都係靠奶人鞋底搵飯食
識外國語言就撈得好係無可避免嘅事
大家都好勢利，知道邊面多著數
唔係你話宣傳本土主義就咁容易改變到

英文高尚過本土語言根本就殖民主義遺留嘅意識，一大堆人唔明都算，而家蝗語都推得起，呢隻語言極其量係當搵食工具囉

好多學校鼓勵支那語⋯
特別油麻地地區⋯

so what
香港人發起係殖民地政府推出嚟
上層嘅係英資，香港本身唔係堆偷渡客根本唔洗畀面你粵語
你睇南美嗰啲
你粵語仲生存到係因為你中國人夠蝗，谷爆人地人口，唔係你優越呀
你粵語真係可以管得好香港先啦
第一個用粵語管香港嘅人已經腳痛落台啦

其實Chinese有幾難學?
應該笑九返佢唔識英文(如果佢英文唔勁的話)

始終匪語唔可以代替英文地位(而某國人想)

根本全港都係 國教後既事

哦你講粗口

返緊教幼稚園啲中心 有啲小朋友淨係識講普通話同英文 講廣東話完全聽唔明 真係無限個反白眼